{
    "question": "Tuliskan pengertian hukum menurut immanuel kant dan leon duguit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian hukum menurut Immanuel Kant adalah hukum sebagai keseluruhan syarat yang dengan hukum ini kehendak bebas dari seseorang yang satu dapat disesuaikan dengan kehendak bebas dari orang lain, menuruti peraturan hukum tentang kemerdekaan.</p><p>Arti penting perundang undangan adalah peraturan tertulis yang dibentuk/ ditetapkan oleh lembaga negara / pejabat negara yang berwenang untuk menciptakan ketertiban dan keadilan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kegagalan-pahlawan-bangsa-indonesia-melawan-penjaja-pada-masa-awa-611",
            "question": "Kegagalan pahlawan bangsa indonesia melawan penjaja pada masa awal pergerakan nasional di sebabkan karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> masih tergantung pada pemimpinnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karena mereka tidak bersatu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-peran-aktif-indonesia-dalam-organisasi-tingkat-asean-737",
            "question": "Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.</p><p>\u2022Tempat Sekretariat ASEAN.</p><p>\u2022Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.</p><p>\u2022Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</p><p>\u2022Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di google ada tau,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean</strong></p><ul><li>Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.\n</li><li>Tempat Sekretariat ASEAN.\n</li><li>Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.\n</li><li>Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</li><li>Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-dan-jawab-soal-pertanyaan-di-bawah-ini-captio-802",
            "question": "Perhatikan gambar dan jawab soal pertanyaan di bawah ini! *captionless image",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambar nya gk bisa di jwb krna gk ada gmbar ny</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-wilayah-indonesia-terbagi-kedalam-34-daerah-provinsi-yang-utuh-130",
            "question": "3. Wilayah Indonesia terbagi kedalam 34 daerah provinsi yang utuh dan bulat dalam kerangka NKRI,    terbentuknya NKRI melalui proklamasi kemerdekaan. Tuliskan dengan lengkap dan benar bunyi teks\r\nproklamasi Indonesia!\r\n4. Kerja sama dapat diwujudkan dalam lingkungan sehari-hari seperti lingkungan sekolah, dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong><strong>3</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong>\"</strong><strong>kami</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bangsa</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>menyatakan</strong><strong> </strong><strong>kemerdeka</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong> mengadakan</strong><strong> </strong><strong>piket</strong><strong>,</strong><strong>membuang</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>tempa</strong><strong>tnya</strong><strong>,</strong><strong>mengelap</strong><strong> </strong><strong>jendela</strong><strong> </strong><strong>sekolah</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong><strong>,</strong><strong>mengepel</strong><strong> </strong><strong>bersama</strong><strong>,</strong><strong> menyapu</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>debu</strong><strong> </strong><strong>jdi</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>buat</strong><strong> </strong><strong>anak\u00b2</strong><strong>,</strong><strong>menghapus</strong><strong> </strong><strong>papan</strong><strong> </strong><strong>tulis</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>Dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>againya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pkn-plise-bantu-jawab-dengan-benar-1-gerakan-nasionalisme-di-in-654",
            "question": "PKN, PLISE BANTU JAWAB DENGAN BENAR    1. Gerakan nasionalisme di Indonesia salah satunya adalah...\r\na. wilayah yang luas\r\nb. banyaknya pulau\r\nc. semboyan bhinneka tunggal Ika\r\nd. adanya otonomi daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>C. </u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Semboyan </u></em></strong><strong><em><u>bhineka </u></em></strong><strong><em><u>tunggal </u></em></strong><strong><em><u>ika</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Follow</u></em></strong> <strong><em><u>me </u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-manfaat-kerja-sama-suatu-negara-dalam-bidang-politik-196",
            "question": "Sebutkan 2 manfaat kerja sama suatu negara dalam bidang politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manfaat kerja sama dalam suatu negara dalam bidang politik adalah</p><p></p><p>1. Dapat mengetahui perkembagan politik yang terjadi di negeri lain.</p><p>2. Untuk menunjang pelaksanaan kebijakan politik dan hubungan luar negeri yang diabdikan untuk kepentingan nasional, terutama untuk kepentingan pembangunan di segala bidang.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1-Dapat mengetahui perkembangan politik yang terjadi di negara lain</p><p></p><p>2-Mempererat hubungan diplomatik dengan negara lain</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memperjuangkan-kemerdekaan-pada-masa-kebangkitan-nasional-s-565",
            "question": "Dalam memperjuangkan kemerdekaan pada masa kebangkitan nasional semangat nasionalisme dan patriotisme para pejuang membawa Indonesia pada kemerdekaan yang dapat rasakan saat i Menurut anda, perilaku apaaajakah yang dapat kita comoh dari tokoh-tokoh penggerak kebangkitan nasional    tolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pantang Menyerah,Berani Mengabdi pada negri dan bangsa,Tidak Putus asa,Berani Menghadapi Cobaan Dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}